放棄美元！委內瑞拉外匯交易改歐元、支幣

隨著美國總統川普對俄羅斯、伊朗、委內瑞拉、和中國等國家祭出制裁，也有越來越多國家打算加入「去美元」陣營，委內瑞拉工業和國家生產部長表示，由於美國制裁限制了委國進入資本市場，該國的所有政府外匯交易將排除美元，以歐元、人民幣計價。

《彭博》報導，委內瑞拉工業和國家生產部長Tareck El Aissami於16日表示，由於美國川普政府對委國的金融封鎖，委國所有政府外匯交易將改以歐元、人民幣計價，「許多人持續攻擊我們的金融體系，但我們不會屈服於外國和帝國主義的利益」。

El Aissami指出，委國政府將在歐洲和亞洲開設銀行賬戶，作為美國金融制裁的潛在解決方案，並稱目前委內瑞拉銀行業每週可參加3次外匯交易，而政府在油價反彈的情況下可出售約20億歐元（約新台幣713億元），
允許公眾以「以實際的非投機利率」購買歐洲貨幣。

委內瑞拉政府堅持認為，該國的經濟困境是外國「經濟破壞」的結果，但分析師稱，委國複雜的價格和貨幣控制體系，阻礙了當地生產並扭曲委國經濟。

美國全球安全分析研究所聯合主任Gal Luft曾表示，為削弱美國霸權，未來幾年美元將面臨一連串攻擊，其中，能源交易也將成為美國經濟主導地位的主要戰場。

委內瑞拉工業和國家生產部長表示，由於美國制裁限制了委國進入資本市場，該國的所有政府外匯交易將排除美元，以歐元、人民幣和其他硬通貨計價。圖為委內瑞拉貨幣委內瑞拉玻利瓦。

贏國又贏

一個唔該支爆就好笑

美國好快會攻打委內瑞拉

咁佢同歐元人仔匯率又點定

委內瑞拉本身都已經玩完，而家咁落去係永不超生

廢紙換到D咩